{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"14","quiz":[{"id":301,"question":"عند الاقتراب الى جسر ضيق ، عليك","a":"اعبر الجسر بسرعة قصوى لكي تمكن المركبة القادمة من الجهة المعاكسة العبور عليه","b":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه","c":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وزد سرعتك عند عبورك عليه","d":"ان تقف قبل الجسر للحذر ، وبعد ذلك اعبره بسرعه وبامان","answer":"2"},{"id":313,"question":"عند اقترابك من مفترق طرق بدون شاخصات وتريد السير فيه الى الامام ، تقترب اتجاهك مركبة الى المفترق","a":"استمر بالسير واقطع المفترق بسرعة","b":"قف في كل حال","c":"قف واعط المركبة حق الاولوية","d":"تمهل وحتى قف عند الضرورة","answer":"4"},{"id":305,"question":"يجب على السائق أن يعطي اشارة للسائقين الآخرين","a":"عندما يصل السائق لمنحدر","b":"عندما يصيب المركبة خلل في طريق ليست بلدية","c":"عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره","d":"عندما يريد السائق الاستمرار بالسير المستقيم","answer":"3"},{"id":311,"question":"انك تقترب الى مفترق بدون شاخصات وتريد الاستدارة الى اليسار ، أمامك اقتربت مركبة الى المفترق","a":"للمركبة المنعطفة يسارا حق الاولوية في جميع الحالات","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","c":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير قف","d":"استمر بالسير","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند وجود مسالك على سطح الطريق للسير الى الامام الى اليمين او الى اليسار","a":"يجوز الانتقال في حدود المفترق","b":"يجوز الانتقال بسرعة وحالا من مسلك الى اخر","c":"يجوز الانتقال بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","d":"ممنوع الانتقال من مسلك الي اخر","answer":"3"},{"id":329,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"لتجنب وقوع حادث","c":"عند اصابة المركبة بخلل فجائي","d":"عند حدوث بنشر في احدى العجلات","answer":"2"},{"id":323,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامنا","a":"فقط في الليل","b":"في جميع الاحوال","c":"فقط اذا كانت المركبة التي امامك تسير بسرعة زائدة","d":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","answer":"2"},{"id":316,"question":"عند وصولك الى ملتقى سكة حديد مع حاجز ونزل الحاجز ، أين توقف مركبتك","a":"أقرب ما يكون للحاجز","b":"بعد الحاجز مباشرة لجهة السكة","c":"بعيدا عن الحاجز قدر الامكان","d":"على الجهة اليمنى من الحاجز","answer":"1"},{"id":307,"question":"في طريق ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين","a":"حق الاولوية للمركبة السريعة","b":"حق الاولوية للمركبة التي تصل اولا","c":"حق الاولوية للمركبة التي تحمل اكثر من 8 ركاب","d":"المركبتين المتقابلتين عليهم التوجه الى اقصى اليمين وحتى النزول لهامش الطريق","answer":"4"},{"id":318,"question":"عندما تحاول مركبة اخرى اجتيازك:","a":"سر على أقصى اليمين وزد من سرعتك","b":"سر على أي مسلك تختاره وبالسرعة التي تراها مناسبة","c":"سر بالسرعة العادية على يسار المسلك","d":"سر على أقصى اليمين ولا تزيد من سرعة سيرك حتى تتمكن السيارة من أجتيازك","answer":"4"},{"id":310,"question":"انك تقترب الى مفترق طرق بدون اشارة سير وتريد فيه الاستدارة يسارا ، عن يمينك اقتربت مركبة نحو المفترق","a":"للمركبة التي تريد الانعطاف الى اليسار حق الاولوية دائما","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي  الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","c":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير \" قف \"","d":"استمر بالسير","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة وهو تحت تأثير المشروبات الكحولية ؟","a":"يجوز بأمر من الطبيب فقط","b":"نعم","c":"كلا","d":"يجوز اذا لم تكن هناك اية طريقة اخرى لسوق المركبة","answer":"3"},{"id":317,"question":"ممنوع الوقوف عند حنفية إطفاء حريق:","a":"بحدود 2 م","b":"بحدود 8 م","c":"بحدود 10 م","d":"بحدود 6 م","answer":"1"},{"id":304,"question":"يجب أن نعطي اشارة عندما نحاول الانحراف أو الاستدارة","a":"أولا يجب الانتقال من المسلك وبعد ذلك اعطاء الاشارة","b":"لا ضرورة هناك لاعطاء اشارة عند محاولة الانحراف","c":"يجب اعطاء اشارة قبل خمسة أمتار من التحول من المسلك","d":"من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الاستدارة","answer":"4"},{"id":326,"question":"استعمال الطريق يجب ان يكون بشكل","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"يؤمن سير سريع ومتواصل","c":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر","d":"يتيح الوصول الى الغاية بأقصر طريق وبسرعة","answer":"3"},{"id":327,"question":"متى يمكن استعمال نور الطريق ( العالي ) في المركبة ؟","a":"في طريق خارج المدن وعند السير في قافلة","b":"في طريق بلدية مضاءة","c":"في جميع الطرق","d":"في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك","answer":"4"},{"id":322,"question":"عندما توقف مركبتك في طريق صاعدة مع حافة رصيف ، تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لحافة الرصيف","c":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","d":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لجهة حافة الرصيف","answer":"3"},{"id":306,"question":"عند الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاه واحد فيه مساحة فاصلة، يجب الدخول","a":"الى وسط الطريق المقصود","b":"الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود","c":"حسب حالة الطريق ونوع المركبة","d":"الى الجهة اليمنى من الطريق المقصود","answer":"2"},{"id":320,"question":"حامل رخصة سواقة يجوز له ان يسوق","a":"انواع المركبات المدونة في شهادة التأمين","b":"انواع المركبة المذكورة في انظمة المرور","c":"انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته","d":"انواع المركبات المدونة في رخصة المركبة","answer":"3"},{"id":314,"question":"بينما أنت تقترب لدوار سير بدون اشارات سير وعن يسارك قدمت مركبة داخل الدوار","a":"زيادة السرعة للخروج من الدوار","b":"استمر بالسير","c":"لك حق الاولوية بالنسبة للمركبات داخل الدوار","d":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي حق الاولوية","answer":"4"},{"id":328,"question":"متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطىء الى العالي بصورة متقطعة في الليل ؟","a":"لا يسمح القانون التأشير بالشكل المذكور","b":"عندما تؤشر لسائق مركبة قادمة من امامك وتضيء بالضوء العالي","c":"عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه","d":"عند مرورك في مفترق طرق وتريد السير الى الامام","answer":"3"},{"id":312,"question":"عند اقترابك للمفترق وتريد الاستدارة الى اليمين ، أمامك تقترب مركبة أخرى نحو المفترق","a":"قف واعط حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","b":"زد من سرعتك لك حق الاولوية","c":"قف في كل حال","d":"تمهل واستمر بالسير وبحذر","answer":"4"},{"id":315,"question":"عندما تعطي مركبة أمامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"ممنوع اجتياز المركبة من جهة اليمين","b":"الاجتياز يجوز فقط من الجهة اليسرى","c":"يمكن عبورالمركبة من جهة اليمين","d":"ممنوع الاجتياز من اية جهة","answer":"3"},{"id":325,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة تحت تأثير عقاقير مهدئة ؟","a":"يجوز اذا مضت مدة ساعة على اخذ هذه العقاقير","b":"يجوز بأمر من الطبيب المعالج فقط","c":"كلا","d":"نعم ، فالعقاقير المهدئة ليس لها علاقة بسواقة مركبة","answer":"3"},{"id":319,"question":"عند وجود خط فاصل متواصل وعلى يساره خط أبيض متقطع أين نسير وكيف يجب أن نتصرف ؟","a":"اذا كانت الطريق عريضة  نسير اما  على يساره أو على يمينه","b":"فقط المركبة الصاعدة تسير على يمين  الخط الفاصل المتواصل","c":"نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه  ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه","d":"نسير على يسار الخط الفاصل المتواصل","answer":"3"},{"id":302,"question":"يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن","a":"فقط اذا كانت قادمة جهة اليمين","b":"فقط اذا كان الطريق يشمل مسلك واحد لكل اتجاه","c":"في جميع الاحوال","d":"فقط في طريق بلدية","answer":"3"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف عندما نلاحظ ان هناك حيوان على الطريق","a":"استعمل الزامور","b":"تمهل","c":"قف","d":"لا تهتم بالامر بتاتا","answer":"2"},{"id":309,"question":"عندما نقسم الطريق بواسطة خط فاصل متواصل","a":"يجوز اختراق الخط اذا كانت هناك مركبة واقفة على جهة الطريق","b":"يجوز اختراق الخط الفاصل اذا كان على يمينه خط متقطع","c":"يجوز اختراق الخط لاجتياز مركبة يجرها حيوان","d":"ممنوع اجتياز مركبة اخرى","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تسوق بيوم ممطر خلف مركبة","a":"تحافظ على مسافة اقل من المركبة التي امامك خوفا من التزحلق","b":"تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك","c":"تحافظ على مسافة الفرملة بينك وبين المركبة التي امامك","d":"تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي امامك","answer":"2"},{"id":303,"question":"اشارة سير ( قف ) حين تكون على الجهة اليمنى من المفترق في طريق ذات اتجاه واحد وذات مسلكين","a":"عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايمن","b":"عليك الوقوف في جميع الحالات","c":"عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايسر","d":"عليك الوقوف فيما اذا كنت تريد الانعطاف الى اليسار","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}